黃遠輝：即使入息中位數升 居屋仍維持市價六三折出售

黃遠輝：即使入息中位數升 居屋仍維持市價六三折出售
2020-06-22 HKT 18:36

房委會資助房屋小組通過出售新一期居屋，4個屋苑共提供7047個單位，另加18個上期無完成銷售合約的單位，即合共有7065個單位，將以市價的六三折發售，單位價錢介乎123萬至513萬元，並會視乎4至6月非業主住戶的入息中位數，再敲定最終折扣率和售價。

小組委員會主席黃遠輝表示，即使入息中位數上升，售價都會保持在市價六三折的水平，不會調整相關折扣。他說，有關做法是因應疫情而作出的臨時折扣率，在會議上，委員對此做法表示讚賞。他又說，委員對疫情的影響有不同看法，有委員覺得樓價可能下跌，亦有委員覺得見到樓市有承托，可能會上升。

(已節錄)

市價升得快過入息中位數

關愛座都2100

一人都有700

即係今年有萬幾個單位抽？